<Document>
  # Общие СРП
  Медицинский отдел — это структура, занимающаяся медицинской деятельностью в рамках Объекта.
  СРП медицинского отдела распространяются на следующие должности: главный врач, дежурный врач, врач, фармацевт, парамедик, психотерапевт, интерн.

  ### Сотрудник медицинского отдела обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-medical-general-must"/>

  ### Сотрудник медицинского отдела имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-medical-general-right"/>

  # Должностные СРП
  ## СРП Главного врача
  Главный врач (также медицинский директор)  — лицо, ответственное за здоровье сотрудников в рамках Объекта. Является главой медицинского отдела.

  ### Главный врач обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-ChiefMedicalOfficer-must"/>

  ## СРП Дежурного врача
  Дежурный врач — лицо, ответственное за обучение сотрудников, проходящих стажировку в медицинском отделе.

  ### Дежурный врач обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-DutyDoctor-must"/>

  ### Дежурный врач имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-DutyDoctor-right"/>

  ## СРП Парамедика
  Парамедик — лицо, профессионально занимающееся оказанием скорой медицинской помощи.

  ### Парамедик обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Paramedic-must"/>

  ### Парамедик имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Paramedic-right"/>

  ## СРП Врача
  Врач (также вирусолог, генетик, патологоанатом, терапевт, хирург) — лицо, профессионально занимающееся профилактикой и лечением соматических травм.

  ### Врач обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-MedicalDoctor-must"/>

  ### Врач имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-MedicalDoctor-right"/>

  ## СРП Фармацефта
  Фармацевт — лицо, профессионально занимающееся синтезом химических веществ в медицинских целях.

  ### Фармацевт обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Chemist-must"/>

  ## СРП Психотерапевта
  Психотерапевт (также психиатр) — лицо, профессионально занимающееся оказанием психиатрической медицинской и психологической помощи.

  ### Психотерапевт обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Psychologist-must"/>

  ## СРП Интерна
  ### Интерн обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-MedicalIntern-must"/>

  # Процедуры и протоколы
  ## Техника безопасности медицинского отдела
  Техника безопасности медицинского отдела регулирует деятельность медицинского отдела со стороны безопасности Объекта и его сотрудников.
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-medical-procedure-safety"/>

  ## Нормы обращения с телами разумных существ
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-medical-procedure-bodies"/>

  ## Процедура хранения и передачи имущества пациентов
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-medical-procedure-property"/>

  ## Алгоритм работы с пациентами с выраженным расстройством сознания
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-medical-procedure-psychiatric"/>

  ## Врачебная тайна
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-medical-confidentiality"/>
</Document>
