<Document>
  # Общие СРП
  Научно-исследовательский отдел — это структура, занимающаяся научной деятельностью в рамках Объекта.
  СРП научно-исследовательского отдела распространяются на следующие должности: научный руководитель, заведующий лабораторией, научный сотрудник, студент-учёный.


  ### Сотрудник научного отдела обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-research-general-must"/>

  ### Сотрудник научного отдела имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-research-general-right"/>

  # Должностные СРП
  ## СРП Научного руководителя
  Научный руководитель (также директор исследований) — лицо, ответственное за согласованность профессиональной научной деятельности на Объекте и минимизацию потенциального ущерба от аномальной активности для объекта NanoTrasen и его сотрудников. Является главой научно-исследовательского отдела.

  ### Научный руководитель обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-ResearchDirector-must"/>

  ## СРП Заведующего лабораторией
  Заведующий лабораторией (также старший научный сотрудник) — лицо, ответственное за обучение сотрудников, проходящих стажировку в научно-исследовательском отделе.

  ### Заведующий лабораторией обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-LeadScientist-must"/>

  ### Заведующий лабораторией имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-LeadScientist-right"/>

  ## СРП Учёного
  Научный сотрудник (также аномалист, ксеноархеолог, ксенобиолог, робототехник, химик) — лицо, профессионально занимающееся научной деятельностью.

  ### Учёный обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Scientist-must"/>

  ### Учёный имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Scientist-right"/>

  ### Учёному запрещено
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Scientist-prohibited"/>

  ## СРП студента-учёного
  Студент-учёный (также лаборант, младший научный сотрудник) — лицо, проходящее стажировку в качестве сотрудника научно-исследовательского отдела.
  ### Научный ассистент обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-ResearchAssistant-must"/>

  # Процедуры и протоколы
  ## Процедура контроля аномалий
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-research-procedure-anomaly-control"/>

  ## Процедура признания разумности существа
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-research-procedure-sapience"/>

  ## Техника безопасности научного отдела
  ### Общие положения
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-research-safety-general"/>

  ### Ксеноархеологические положения
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-research-safety-xenoarchaeology"/>

  ### Нормы безопасности при работе с химией и газами
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-research-safety-chemistry"/>
</Document>
