<Document>
  ## Введение СРП сервисного отдела
  Сервисный отдел — это структура, занимающаяся поддержкой на высоком уровне психоэмоционального состояния членов экипажа.
  СРП сервисного отдела распространяются на следующие должности: глава персонала, бармен, ботаник, священник, шеф-повар, клоун, уборщик, библиотекарь, мим, музыкант, репортёр, сервисный работник.

  # Должностные СРП
  ## СРП Главы персонала
  Глава персонала (также директор по персоналу, старший администратор) — лицо, ответственное за психоэмоциональное состояние членов экипажа. Является главой сервисного отдела.

  ### Глава персонала обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-HeadOfPersonnel-must"/>

  ## СРП Сервисного работника
  Сервисный работник (также крупье, официант, сервисный ассистент, стюард, артист, театральный режиссёр) — лицо, ассистирующее сервисному отделу в различных сферах.

  ### Сервисный работник обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-ServiceWorker-must"/>

  ## СРП Клоуна
  Клоун (также комик) — лицо, профессионально занимающееся юмором.

  ### Клоун обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Clown-must"/>

  ## СРП Мима
  Мим (также пантомимист) — лицо, профессионально занимающееся пантомимами.

  ### Мим обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Mime-must"/>

  ## СРП Шеф-повара
  Шеф-повар (также кондитер, кулинар, мясник, пекарь, повар, работник столовой, су-шеф) — лицо, профессионально занимающееся кулинарией.

  ### Шеф-повар обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Chef-must"/>

  ## СРП Ботаника
  Ботаник (также агроном, агротехник, зооботаник, оператор гидропонного отсека, флорист) — лицо, профессионально занимающееся ботаникой.

  ### Ботаник обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Botanist-must"/>

  ### Ботаник имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Botanist-right"/>

  ## СРП Бармена
  Бармен (также бариста, сомелье) — лицо, управляющее баром.

  ### Бармен обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Bartender-must"/>

  ### Бармен имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Bartender-right"/>

  ## СРП Уборщика
  Уборщик (также специалист по переработке) — лицо, ответственное за чистоту Объекта.

  ### Уборщик обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Janitor-must"/>

  ## СРП Библиотекаря
  Библиотекарь — лицо, управляющее библиотекой.

  ### Библиотекарь обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Librarian-must"/>

  ## СРП Священника
  Священник — лицо, официально занимающееся проповедованием.

  ### Священник обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Chaplain-must"/>

  ## СРП Музыканта
  Музыкант (также гитарист, диджей, певец, пианист) — лицо, профессионально исполняющее музыку.

  ### Музыкант обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Musician-must"/>

  ## СРП Репортёра
  Репортёр (также журналист, корреспондент, радиоведущий, телеведущий, социолог) — лицо, ответственное за осведомлённость членов экипажа о новостях Объекта.

  ### Репортёр обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Reporter-must"/>

  ## СРП Боксера
  ### Боксер обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Boxer-must"/>

  ### Боксер имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Boxer-right"/>

  ### Боксеру запрещено
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Boxer-prohibited"/>

  ## СРП Зоотехника
  ### Зоотехник обязан
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Zookeeper-must"/>

  ### Зоотехник имеет право
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Zookeeper-right"/>

  ### Зоотехнику запрещено
  <FTLTextpart Key="guidebook-SOP-Zookeeper-prohibited"/>
</Document>
